大米疑混塑膠粒 內地女子：吃飯聞到膠味

「我現在看到這些大米就反胃，之前已經吃了兩頓了！」，內地青島膠州市一名育有2子的媽媽日前大呻中伏，早前在市內李家河社區的商店購買了一袋10公斤重、產自黑龍江五常市長星米業的五常大米。她表示打開後吃了兩次，但每次吃飯都聞到一股塑膠味，起初還以為是電飯煲的問題，早前她洗米時卻見不少像塑膠粒的物體在水中飄浮，她才揭發事件。

來自青島膠州的劉女士是兩孩之母，她表示孩子們都愛吃飯，日前（16日）準備晚飯，洗米時卻見水面飄起一堆像塑膠的粒狀物體，在家作客的朋友與她細心研究，懷疑是塑膠粒製品。劉女士把大米放入電飯煲再加水，非大米的粒狀物體全都浮起來，她再嘗試用火測試，「我們用打火機分別對大米和那些像塑料的東西進行燃燒，發現大米經過加熱成焦糊狀，但那些顆粒卻像塑料一樣會燒成一團」。

用膠咁重本？

中國假米好多年歷史了
仲成日輸出外國
特別係益佢啲亞非拉兄弟

雜貨鋪賣唔怕比人找悔氣咩?

偉大祖国 成功解決糧食危機
膠粒可以養活十四億人

PP膠粒價錢係白米幾倍

終於有樣德政

知唔知膠好貴架
仲厭三厭四

劉女士於是拿着剩下的米向店家反映，但對方解釋他們只負責銷售，無法就大米的質量問題作出解釋。

該店家接受內地傳媒查詢時表示，他們多年來從一個姓譚的代理商進貨，每次5公斤裝的進20袋， 10公斤裝的也進20袋。而今次出問題的是長星米業的「五常大米」10公斤裝，店家稱從未遇過這情況；劉女士反映問題後，他們也即場拆開同一批次的大米，並未發現那種像塑膠粒的東西。

內地記者曾致電代理商查詢，但接通電話後員工表示具體事情需要向老闆了解，之後沒有提供老闆的聯絡方式，亦再也不接聽記者的電話。內媒已就事件向膠州市市場監管部門反映，當局表示將盡快調查。

膠州食膠是咪特色黎

塑膠師

內地女子：吃飯聞到鳩味

街邊執完膠切碎漂白應該唔貴掛
地溝油都差唔多
你要知道支共係環保方面行得好前

膠洲

算係咁啦
食唔死人

練下牙力,增加下口感有咩問題

叫得五常嘅，都唔荒好嘢

攪錯晒啦，係個賣膠粒嘅奸商諗住用D米粒嚟呃人至真。

未切10蚊1kg，切碎左應該賣幾錢

大劣啲膠人係要食膠㗎。食地溝油佢話正苦幫佢哋強身健體練就百毒不侵嘅神軀，食毒奶粉佢話正苦幫佢哋Ｄ下一代增大頭腦個個有望做神童壽星公。我哋Ｄ正常人就唔好眼紅人哋，恭喜下佢哋咪算囉

On9
Upcycle 架麻

用黎騙稱 但係膠唔係輕過米架咩咁袋野係咪會大袋過普通米

好多年啦

膠係膠州既傳統美食，以晶瑩通透、入口不溶而聞名。

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

工廠冇工開 唔值錢

相信黨 黨會照顧你

啲石油你估平呀？
整成膠就應該要感恩啦

食完痾出黍洗乾淨佢再煲 無限loop食成世

只有騙徒是真的

咬落去唔覺嫁咩

早排油價負數果陣入左貨

內循環

five members of the rice
邊五個members

睇啲Fb page超多人係淘寶買

我係泰國人呀屌

驚春？！
中國人身體咁強大
膠都消化埋啦

cls

經濟學大師出品既米，梗係夠經濟

下，淘寶買米？？

別造謠了 傻迫
我的小區....不.....
我家的米壓根兒沒事

又生事?

話明膠州市, 梗係盛產膠比你食啦屌

為我國感到自豪，依家即刻窗口唱番首義勇軍進行曲

骨膠原

假麵包假奶假雞蛋假醋假酒你能說都有

膠州市

笑L死

風味嚟

驗眼遊戲

聯合國安理會

頭兩次食無洗米

其實唔貴
石油副產品 唔洗專登製造
高級嗰啲先貴
eg隆胸用嘅矽膠

支那人有膠食仲嘈嘈閉

一定要繼續封關等佢地食/用返啲垃圾假嘢，如果唔係又落嚟搶貨搶米

環保撚又嬴

彈彈波

最cheap嘅膠都貴過米喎
就算用回收嘅膠，回收費加染料費都貴過米啦
強國邊度有成袋新鮮純正膠米當真米賣，我掃晒佢

米要種 種唔到無就無架啦

膠都要用石油造，強國好多石油咩

俄羅斯油啊 買貴咗都要用架啦

大陸有大量工業過剩垃圾

一日最衰都係連登

佢又點會原廠出膠粒咁傻仔，街頭街尾執咋

溝沙好過啦